棄智能電話回歸2G 「自我思考時間多了」

2018年11月26日

棄智能電話回歸2G 「自我思考時間多了」

佘國豪棄用智能電話多年，僅靠傳統手機走天涯，稱生活更自由。陳善南攝

智能電話對城市人而言，已然不可或缺，行街、食飯、搭車均機不離手，facebook、WhatsApp、Instagram此起彼落。海洋生物研究員佘國豪卻「戒掉」智能電話多年，現時使用一部售數百元的2G傳統電話，僅用打電話和短訊兩個功能，自言回到從前的生活方式，反而有更多時間思考。

「充電一次便可縱橫天下」

佘國豪九年前獲家人贈送iPhone愛不釋手，每天花四至五小時使用手機，主要是聽歌，他亦享受到智能電話的方便，「一撳就知道潮漲潮退」，對潛水員非常有用。可是一次壞電話經歷，維修人員給他一部新手機暫用，他卻不喜歡換機，鍾情舊機，把心一橫，重投Nokia傳統手機懷抱。

習慣了智能電話的方便，就不能體會傳統電話的好處。佘國基換了電話才發現，傳統電話機身輕巧，放在褲袋剛剛好，不似智能電話追求大屏幕，背道而馳，越出越大；傳統電話充電一次便可縱橫天下，智能電話用家卻要「尿袋」隨身；而不似WhatsApp貼紙、Emoji橫飛，向他發短訊的人往往在一個訊息內包含最多的內容。更重要的是，聽歌時間減少了，佘國豪自言，回歸智能電話介入生活前的生活方式，自我思考的時間多了，而facebook在用電腦時看看便可，亦不會與網絡世界脫軌。

他曾到斐濟工作，見赤腳兒童在沙灘上走來走去，感悟快樂有多種，毋須受智能電話局限，反觀香港家庭在餐廳，一家三口吃飯都對住螢幕，缺乏人際交流。他稱，倘日後生小孩，不會過早給他接觸智能電話，但長大後仍會讓他體驗，選擇使用科技產品的方法。

上一則
上一則
香港尋魚人 水底追蹤逾千小時 發現15新品種

下一則
下一則
爆相爆片： 素人賣藝 街頭逼爆 市民報警等足42分鐘

咁似田雞

你自己沉迷啫

思考 同 自我思考 有咩分別

又賴電話

依家有電話 人可以選擇
無時無刻不停吸受資訊同智識
而且大量資訊同智識都可以係免費獲得
亦可以無距同人互相交流
根本所有古代研究/科學家 想要的夢想
現代人竟然話棄用

想扮古天樂呀

而家SMS點計？

連就退休果班教授都話用電話re email方便好多，終於肯轉smart phone
一條小小的RA反而話smart phone冇用

唔洗做野又無朋友.的確可以用番純功能手機

遲下學外國咁取消2G服務
你咪慢慢渣撚住部廢膠囉

sms 無廢話呢個真

上咗癮、依賴咗就唔係選擇。人不知不覺俾社交媒體影響咗，ig,fb充斥真假難辨嘅資訊，要判斷都好攰。

下邊嗰篇關於佢嘅文幾好睇

香港尋魚人 水底追蹤逾千小時 發現15新品種

有智商 自然可以判斷
上癮 你睇書都可以上癮

睇埋下面篇文就知佢成就高過九成半連登仔

我話判斷會攰，唔係話冇得判斷。
睇書會上癮咪遠離書本，睇電話上癮咪遠離電話。

人地既決擇你地班連登仔咁都要屌..🥴